Un \textbf{\textit{stack de aplicaciones}} es una colección de software o tecnologías que se utilizan para crear una aplicación web. Las aplicaciones de una sola página (SPA - Single Page Application) han crecido en popularidad ya que proporcionan una experiencia de usuario más fluida: llamadas de servidor livianas cambian lo que se muestra en la pantalla sin tener que actualizar toda la página. El resultado parece bastante ingenioso en comparación con la antigua forma de volver a cargar la página por completo. Esto provocó un aumento en los \glspl{framework} de \gls{frontend}, ya que gran parte del trabajo se realizó en el lado del cliente. Aproximadamente al mismo tiempo, aunque completamente sin relación, las bases de datos NoSQL también comenzaron a ganar popularidad. El término \textit{stack} fue popularizado por primera vez por LAMP Stack: Linux, Apache, MySQL y PHP. Linux es el sistema operativo, Apache actúa como el servidor HTTP, MySQL proporciona la base de datos relacional para manejar la información de la aplicación y PHP es el lenguaje de programación en el que se construye la aplicación. MERN es un paquete de software que significa MongoDB, Express.js, ReactJS y NodeJS. Juntos, estos programas gratuitos mejoran la simplicidad del proceso de desarrollo web. Las opciones son muchas, pero elegir una puede ser difícil.

% \section{LAMP}
% \input{chapters/chapter02/lamp}

\section{MEAN/MERN}
\input{chapters/chapter02/mern/intro}

\newpage
\section{FERN}
\input{chapters/chapter02/fern/intro}

\newpage
\section{Preprocesamiento}
\input{chapters/chapter02/jsx}

\newpage
\section{Control de versiones}
\input{chapters/chapter02/git}